{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"taxi","quizNumber":"3","quiz":[{"id":320,"question":"ضوء احمر واصفر مع بعض في الآلة الضوئية    [[e2]] معناه:","a":"استعد للوقوف عند ظهور الضوء الأحمر.","b":"استعد للسير عند ظهور الضوء الأخضر.","answer":"2"},{"id":300,"question":"تعني الشاخصة   [[a14]]:","a":"مفترق تفرع طرق إلى اليمين.","b":"ملتقى تفرع طرق إلى اليسار.","answer":"1"},{"id":326,"question":"تعني الشاخصة   [[b14]] :","a":"ممنوع الدخول لجميع المركبات بما في ذلك الدراجة النارية .","b":"ممنوع الدخول لجميع المركبات الميكانيكية .","answer":"2"},{"id":324,"question":"هل يجوز لدراجة هوائية دخول شارع أقيمت على مدخله الشاخصة   [[b1]] ؟","a":"كلا لا يجوز.","b":"نعم يجوز.","answer":"1"},{"id":302,"question":"ما معنى الشاخصة   [[a36]]؟","a":"أولاد بقرب المكان.","b":"مكان عبور المارة على بعد 150م تقريباً.","answer":"2"},{"id":315,"question":"إذا أقيمت الشاخصة   [[b20]] فوق المسلك فتسري على:","a":"على المسلك الذي تحتها.","b":"على مسلك التجاوز في الشارع.","answer":"1"},{"id":312,"question":"الشاخصة   [[a20]] معناها :","a":"اندماج مع شارع له حق الأولوية ، ممنوع الاستدارة إلى اليسار .","b":"اندماج شارع له حق الأولوية مع طريق جانبية من اليمين ، ممنوع الاستدارة إلى الطريق الجانبية .","answer":"2"},{"id":328,"question":"الشاخصة   [[b11]] تعني :","a":"نهاية مقطع الطريق الذي يسري عليه منع التجاوز .","b":"لا يجوز للشاحنات مجاوزة المركبات الخصوصية فقط.","answer":"1"},{"id":304,"question":"خط متقطع إلى جانب خط متواصل   [[d6]] معناه:","a":"يجوز اختراقهما إذا كان الخط المتقطع على يمين الخط المتواصل.","b":"لا يجوز اختراقهما في أية حالة من الحالات.","answer":"1"},{"id":327,"question":"تعني الشاخصة   [[b52]] :","a":"طريق للمركبات الميكانيكية فقط .","b":"طريق للمركبات الميكانيكية باستثناء الدراجة النارية بدون عربة جانبية .","answer":"1"},{"id":321,"question":"المسافة بين شاخصة تحذير والشيء التي تحذر منه تكون عادةً:","a":"150م.","b":"250م.","answer":"1"},{"id":317,"question":"شاخصة   [[a17]] معناها:","a":"مفترقات طرق إلى اليمين ثم إلى اليسار.","b":"مفترقات طرق إلى اليسار ثم إلى اليمين.","answer":"1"},{"id":309,"question":"الشاخصة  [[b47]] معناها:","a":"لا تجوز الاستدارة يميناً أو يساراً.","b":"سر إلى اليمين أو إلى اليسار فقط.","answer":"2"},{"id":318,"question":"عندما تُقام الشاخصة   [[a40]] فأين يُذكر نوع الخطر؟","a":"على سطح الطريق.","b":"على الشاخصة   [[a43]]","answer":"2"},{"id":305,"question":"الشاخصة   [[b8]] تعني :","a":"يجوز تجاوز مركبة غير ميكانيكية تسير على أكثر من عجلتين.","b":"جميع الإجابات صحيحة.","answer":"2"},{"id":306,"question":"ماذا ينهي مفعول الشاخصة   [[b7]] ؟","a":"نهاية الطريق الضيقة أو المفترق القريب .","b":"جميع الإجابات صحيحة.","answer":"1"},{"id":325,"question":"هل يجوز لشخص يصطحب كلباً الدخول في شارع أقيمت على مدخله الشاخصة   [[b61]] ؟","a":"يجوز للضرير فقط.","b":"نعم يجوز.","answer":"2"},{"id":319,"question":"الشاخصة   [[b13]] معناها :","a":"ممنوع دخول الدراجات النارية التي تسير على عجلتين فقط .","b":"ممنوع دخول الدراجات النارية .","answer":"2"},{"id":301,"question":"ما هي الشاخصة التي تسمح بالوقوف بجانب الرصيف بواسطة بطاقة وقوف:","a":"[[d20]]","b":"[[f8]]","answer":"1"},{"id":323,"question":"ماذا ينهي الشاخصة   [[b10]] ؟","a":"الشاخصة   [[b32]]","b":"المفترق القريب أو الشاخصة   [[b11]] إذا لم يكن هناك مفترق في المقطع الذي يُمنع فيه التجاوز.","answer":"2"},{"id":303,"question":"شاخصة   [[b28]] تعني:","a":"ممنوع إيقاف المركبات في الجهة التي أقيمت فيها الشاخصة.","b":"مدخل ساحة خاصة.","answer":"1"},{"id":314,"question":"هل هناك فرق بين الشاخصة   [[a12]] والشاخصة   [[a14]] ؟","a":"نعم، الأولى تُحذر من مفترق تقاطع والثانية تُحذر من مفترق تفرع.","b":"نعم، الأولى تُحذر من ملتقى سكة حديد والثانية تُحذر من مفترق تفرع.","answer":"1"},{"id":322,"question":"هل يجوز أن تُقام الشاخصة    [[c7]] في طريق خارج المدن؟","a":"نعم.","b":"تُقام فقط عند المحطات العمومية في طريق خارج المدن وليس في الطريق السريعة.","answer":"1"},{"id":310,"question":"ما هي الشاخصة التي معناها لافتة للتحذير وللإرشاد وللمنع أو للتحديد؟","a":"[[f9]]","b":"[[a43]]","answer":"2"},{"id":313,"question":"بأية سرعة تسير عند رؤياك الشاخصة   [[a1]] ؟","a":"بسرعة تلائم وضع الطريق.","b":"بسرعة الغيار الأول فقط.","answer":"1"},{"id":329,"question":"الشاخصة التي تعني مكان لتوقف نوع معين من المركبات على شكل خليج ، هي:","a":"[[c1]]","b":"[[d18]]","answer":"2"},{"id":316,"question":"الشاخصة   [[a25]] معناها:","a":"أمامك ملتقى سكة حديد.","b":"ملتقى سكة حديد ذات خط واحد.","answer":"1"},{"id":311,"question":"الشاخصة [[b49]] معناها:","a":"ملتقى تفرع طرق إلى اليمين والى اليسار.","b":"يجوز عبور المكان الذي أقيمت عليه الشاخصة من اليمين ومن اليسار أيضاً.","answer":"2"},{"id":307,"question":"يسري مفعول الشاخصة   [[b2]] :","a":"على الطريق التي أمامك.","b":"فقط على اتجاه حركة السير المقابلة في الطريق التي أمامك.","answer":"1"},{"id":308,"question":"تبعد الشاخصة   [[a25]] عن ملتقى سكة الحديد:","a":"150م قبل الملتقى.","b":"حسب وضعها فوق الشاخصة  [[a28]] أو [[a29]]   أو  [[a30]]","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}